《乜代宗師》本來係想做合拍片的

//
黃子華自編自導自演的賀歲片《乜代宗師》因曾在深圳拍外景，有人非議他不夠「黃」，建議港人看他的賀歲片要三思。後來子華澄清，自己拍的是香港電影，並非合拍片，去深圳取景是因為銀彈不夠，更要賣樓籌錢才湊夠拍完這部戲。其實好多人都不知為何子華今次要自己賣樓去拍戲，如果大家記性好，會記得去年3月英皇曾開記招宣佈支持子華開拍與劉心悠的新片，但當影片臨近開拍之際，卻因題材問題未能取得中國批文。英皇在商言商，決定不投資，面對突如其來的撤資，子華惟有自己收拾這盤爛攤子。
//

利申：我會入場睇

不過我唔會神化子華，藝人有大錢會想唔賺？有得做合拍片子華一定會答應啦

黃子華自編自導自演的賀歲片《乜代宗師》因曾在深圳拍外景，有人非議他不夠「黃」，建議港人看他的賀歲片要三思。後來子華澄清，自己拍的是香港電影，並非合拍片，去深圳取景是因為銀彈不夠，更要賣樓籌錢才湊夠拍完這部戲。其實好多人都不知為何子華今次要自己賣樓去拍戲，如果大家記性好，會記得去年3月英皇曾開記招宣佈支持子華開拍與劉心悠的新片，但當影片臨近開拍之際，卻因題材問題未能取得中國批文。英皇在商言商，決定不投資，面對突如其來的撤資，子華惟有自己收拾這盤爛攤子。

由於戲組人員部份已埋班，而劉心悠為拍這部片又學了幾個月打拳，如果因資金撤了就不拍，子華覺得對不起演員和手足，最後他決定自己拿私己錢來開拍，除了他自己沒有收取分文之外，其實監製、編劇和部份工作人員同樣分文不取，心悠也是收一個很優惠的價錢接這部戲，令電影有錢可賺，子華才可以分紅給沒收錢的手足們。在香港拍戲，單是「湯底」都接近800萬，因為有些機燈組人員堅持收足錢，戲組為了減低製作成本，監製建議去深圳拍，有參與拍攝的手足們都知道是子華捱義氣用自己錢去拍這部戲，所以工作人員都盡量幫他慳錢。

電影拍完加埋後期費用，最保守都用了近1800萬。講真一部1800萬成本港片，在沒有大陸市場下，香港最少要收4、5千萬票房才有機會打和，子華今次可以說投資風險極大。香港影業近年處於谷底期，如若觀眾繼續冷眼旁觀影業慘狀，最終逼得不想跪着賺錢的電影人走上絕路。

唔係因為冇得合拍而被迫賣樓拍
而係因為佢堅持佢要拍嘅嘢畀香港人睇, 因此賣樓拍

係

＂但當影片臨近開拍之際，卻因題材問題未能取得中國批文。＂

如果黃子華肯妥協，實拎到批文。

會睇

即係佢賣樓係因為自己想自由拍戲
自己任性自己埋單

屌弱智樓主
子華要屈服，改題材咪可以合拍囉
而家賣樓都要拍俾香港人睇呀on9

唔肯跪低呢個理由仲唔夠充分？

等report

關咩事呀
彭浩翔夠奶到啪啪聲啦 做埋護旗手都唔批佢套鹿鼎記啦

“由於戲組人員部份已埋班，而劉心悠為拍這部片又學了幾個月打拳，如果因資金撤了就不拍，子華覺得對不起演員和手足，最後他決定自己拿私己錢來開拍”

呢個理由大d
做呢行要養好多人

有時中國你都唔會知對方想你點妥協

奶到啪啪聲,都要習大大話得先得.
早段時期呢樣唔拍得,個樣唔拍得.
唔通將套戲改到, 好似鹿鼎記做愛國打洋鬼子正經片.

另外樓主米on 9!!
黃子華要搵合拍片錢, D片商唔會點say No.
從搵錢角度, 只要黃子華照上面意思不斷改劇本.
同片商拿到批文.

2019黃子華主演的《特篤特工》大收$4470萬。
佢都有一定票房保證. 片商不知幾想佢開戲.
另外黃子華要搵錢開棟篤笑show, 有賺錢保證, 又比電影低好多成本.

佢係有心開戲拍想拍既題材. 當然會希望內容會有一D反修例內容.

支共要嘅係白色恐怖、自我審查，要你時時刻刻都要諗住點奶佢地，唔好得罪佢地